法新社：新疆被捕和監禁人數十年飆升

法新社北京消息，在新疆被捕和監禁的人數在十年內飆升。儘管新疆人口只佔中國全國人口的2%，但根據地方檢察院提供的資料，2017年中國全國逮捕的人當中，高達1/5在新疆被捕，比例遠高於10年前的2%。同一消息報道，北京加強了對中國西北地區的監視，與大多數穆斯林關係十分緊張。

北京對新疆採取的政策招致國際批評。人權團體指出，新疆有多達100萬維吾爾族和其他大多數為穆斯林的少數民族被關在拘留營。法新社表示，北京否認這個數字，並表示，實際上是新疆反恐維穩和去極端化的努力，為了打擊宗教極端主義和恐怖主義，有必要進行大規模拘押。

國際特赦組織（Amnesty International）中國研究員潘嘉偉（Patrick Poon）指出，新疆以“危害公共安全罪”監禁的人數大增，顯示中國利用司法體系打擊維吾爾族和其他穆斯林族群，將他們關在監獄的時間拉長。

根據新疆人民檢察院在“新疆年鑒”發布的資料，依危害公共安全罪遭到逮捕的人數，已由2007年的1710人暴增至2017年的6萬510人。這個模煳罪名涵蓋從未經許可進行大型集會的人和刺傷別人者。

此外，依“擾亂社會秩序罪”被捕人數，也由2007年的僅1764人激增至2017年的近5萬人。這個罪名涉及干擾執法當局或政府官員的工作。

潘嘉偉表示：“部分案件被告的海外家屬告訴我們…他們（在新疆）的親屬秘密受審後，有的被判刑數年，有的被判刑高達10或20年。他們許多人都無法得知和查證確切細節和親屬下落。”

總部設在美國的非政府組織中國人權捍衛者組織（CHRD）駐香港代表弗朗西斯-艾娃（Frances Eve）表示，新疆2017年逮捕和監禁的人數較2016年“突然增加”，很可能歸因於2016年8月上任的新疆自治區黨委書記陳全國採取鐵腕治理。

艾娃還表示：“律師相信，新疆很多所謂恐怖主義分子案件實際上總是牽涉少數民族，而且未經適當法律程序處理。例如通常在審判前已做好了判決書，且判決內容由政府或共產黨官員決定，而非法官。”

Source: RFI

繼呢個post之後再黎一個
美國參議院在911恐怖紀念日通過新疆《維吾爾人權政策法案》

都係果句
今日新疆，明日⋯⋯

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

Push
@希望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
最新活動：唱民主聖歌，傳福音！
913中秋賞燈晚會，連儂牆見！
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會，陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.12 @Template End@